印度人亂吐口水腐蝕橋墩 鋼橋恐塌

〔編譯俞智敏／法新社加爾各答十六日電〕印度加爾各答市著名地標郝拉橋（Howrah Bridge）被包覆在兩萬六千五百公噸的高碳鋼之下，每天可承載高達十萬輛車次通行，五年前被一艘重達千噸的貨輪衝撞後仍然固若金湯。但這座鋼鐵大橋現在竟面臨著築橋者所想不到的威脅，那就是人類的唾液。
郝拉橋完工於一九四三年二月，被公認為全球最精緻的懸臂橋之一，橫跨於西孟加拉邦的胡格里河上，是連結加爾各答與全球最繁忙的鐵路樞紐郝拉車站間的重要門戶。郝拉橋的橋身由數座主要橋墩所支撐，但工程師表示，郝拉橋的橋墩正受到嚴重腐蝕。
印度版檳榔「帕安」腐蝕元凶
造成橋墩腐蝕的元凶正是一種由檳榔葉、檳榔、熟石灰糊與菸草所組成、當地人稱為帕安（paan）的混合物。數以百萬計的印度人習慣嚼食帕安，用來消除口腔異味並促進消化。
每天約有五十萬人行經郝拉橋，行人邊走邊嚼食帕安，吐出的大量紅色口水累積之後，侵入橋墩基部的鋼製防護罩。據負責郝拉橋維修管理的加爾各答港口信託會工程師梅拉表示，防護罩的厚度在三年內就已減半，對橋梁安全已構成嚴重威脅，甚至可能必須封橋進行維修。
專家表示，帕安裡的成分可能結合為具高度腐蝕性的化合物，足以腐蝕鋼鐵。加爾各答中央鑑識科學實驗室主任巴塔恰利亞說，帶有這種化合物的唾液長期累積之後會對鋼鐵產生酸性腐蝕作用，逐漸侵蝕其結構。加爾各答警方表示，每天都會對行人開出罰單，但行人實在太多，警方也無力根除此一惡習。

痴撚線

異型

名乎其實，滴水穿石

好想奶吓條鐵

臭

五毛哥是個傳說

印度 就算多人材又點？

同印度佬打車輪係咪會爛口

可以蝕左條橋，但吞得落肚？

滴水都可以穿石啦
一人份量就冇問題
依家蝕到條橋 你諗下個度幾多人份量口水

仲有加埋檳榔
檳榔講明話會致癌都仲咁多人食
台灣都好多

阿叉又開外掛

香港d牌桿燈柱都係蝕晒，因為d狗主畜牲四圍痾尿

阿叉

每天約有五十萬人行經郝拉橋

裝d膠板去擋咪得

中國人一人一篤口水都浸死你！

<成語動畫廊：
印度版愚公移山>

印度佬愚公向鐵橋吐口水，誓要拆左條橋。

印度佬智叟見到，笑鳩愚公：你咪戇鳩啦，你點吐口水都好，條橋都唔會冧。

印度佬愚公輕笑說：我吐口水，條橋唔冧，個任務我交比個仔。個仔吐口水，條橋唔冧，個任務就交比個孫 .... 父傳子，子傳孫，子子孫孫日日吐口水，精誠所致，金石為開，條橋一定冧。

印度佬智叟聞言，啞然無聲。

奶完應該直接入殮房

圍膠板得唔得

垃圾國家

嚇死我 我以為係異形果種腐蝕

咖哩味

10萬蚊成條脷面貼住塊鐵之後拖一野 連登仔制唔制

成日食檳榔掤牙仲衰過煙剷
雖然日食夜食檳榔果班多數都係煙剷

有無聽過用可樂洗馬桶

嘩 幾勁都沒用 一人吐一把神劍都死

原來紅色嘅水係呢樣野...果陣去見佢地個個都吐

仲有咖哩味

外判一半錢比班印度佬，我諗你屎眼都比人奶爛

lm

Jm9

頭一啖檳榔汁佢地多數唔要

同支那人一樣咁低賤。

全部加工野都會致癌啦

大大大

專登搵左paan係咩樣
有冇連登仔食過?

邊撚度多人材

真係就黎一人一篤口水都可以浸死人

可唔可以變埋做文言文